白宮國家安全委員會聚焦中國 範疇遍及國安科技防衛

美國新聞網站Axios報道，白宮國家安全委員會的所有部門，都把中國併入工作範疇，從科技到全球衛生以至國際經濟。報道指，這是美國政府的整體行動，也是特朗普及拜登政府官員都支持的做法。

白宮國家安全委員會（National Security Council）成立於1947年，是美國總統國家安全、防衛、軍事的主要智囊。委員會當然成員包括正副總統、國務卿、國防部長、財長、國土安全部長、國家情報總監等。白宮國安會日常事務主管是白宮國家安全顧問。

這篇署名報道引述白宮國家安全委員會發言人賀尼表示，由甘寶（Kurt Campbell）率領的印太部門，將是白宮國安會最大的地區部門，「顯示白宮國安會如何把中國及更廣泛的印太政策列為優先項目」，「有關中國的工作，擴展至白宮國安會每個專門部門」。這些部門包括科技及國家安全、全球衛生安全及生物防衛、防衛、民主及人權、國際經濟。

報道指，白宮國家全顧問蘇利文把中國列為優先，又指白宮國安會聘用專門研究中國的專家，專門範疇包括政治干擾民主、美中科技對抗，以及應付中國共產黨的大戰略。報道並且列出一批人士，包括： ⋯⋯